(大豆戰收皮) 劉鶴：從美國每日進口500萬公噸黃豆

由中國大陸國務院副總理劉鶴領軍的貿易談判代表團昨日結束在華府的磋商會議，雙方雖未達成協議，但中國官媒新華社事後發新聞稿大讚此次協商有重大進展，並稱「中國將有力度地擴大」美國農產等產品進口。

新華社報導指出，美中雙方代表在此次磋商中對貿易平衡、技術轉讓、知識產權保護、實施機制等共同關心的議題「進行了坦誠、具體、建設性的討論，取得重要階段性進展。雙方還明確了下一步磋商的時間表和路線圖」。

據外電報導，劉鶴在談判結束獲美國總統川普接見時，當著媒體的面大舉5根手指頭，說要從美國每日進口500萬公噸黃豆（中國稱大豆）。而新華社新聞稿中也說，中國「將有力度地擴大自美農產品、能源產品、工業製成品、服務產品進口，滿足中國經濟高質量發展和人民美好生活需要」。

聲明中還說，中美雙方確認將實施雙向機制，以確保協商具體落實，未來將進一步討論細節。

貿易平衡、技術轉讓、知識產權保護、實施機制等共同關心的議題「進行了坦誠、具體、建設性的討論

生蕃國家即係生蕃國家
唔通人地唔同你討論佢就真係唔知要攪?
扮撚哂無辜咁

種都種唔切啦

一年差唔多20億噸 中國又嬴

美國豆農慘啦，24小時加班都種唔切， 一定唔投特朗普

睇過一篇大陸嘅文
進行左坦誠具體嘅討論即係代表嗌交

剩係識買黃豆

其實呢條流鶴 有冇料到 次次都俾美國佬撚狗咁撚

黃豆咁大粒 果d都唔知咩黎

又贏到開巷

中國「將有力度地擴大自美農產品、能源產品、工業製成品、服務產品進口，滿足中國經濟高質量發展和人民美好生活需要」。

又贏

無話買幾多日，可能買三日就完

唔理
又贏

又係買野

不停只買人地大豆 係咪要玩貨源歸邊？

500萬頓1日, 10日就5000萬頓, 1年就18億頓
中國2017大豆消耗量大約1億頓
乜大豆存放期可以放10幾年？

除13億人
每人每年要食1.4噸

=14000公斤

每日要食=38公斤

1400公斤
每日要食 3.8公斤

支那有13億豬......用黎俾支那豬食
全民食豆!

又贏

預備人民食黃豆都可以食一年

9up 無成本

有貨比你先得

種撚死你美國佬
又贏

古有全民大煉鋼
今有美國全民大種豆
美國佬今次肯定會一堆人棄商/科從農
人人都種豆之後經濟科技大衰退
支那又贏

先打大豆唔知乜乜打飛機

唔講真係以為蝗國係打貿易戰前無買美國大豆~
咁都叫讓步但傻侵又收貨

先打大豆

再打汽車
然後打飛機

大陸有時講m=萬
佢係唔係講5m當成5萬

哈!屌佢老味閪!簽鳩咗我...依家一簽就兩年，唔知佢送撚左粒黃豆俾我食呀嗎

我9錢一早講左，等睇支那為撐全球經濟炒貴大豆先再大買，今次肯定大嬴啦！！！！

由中國大陸國務院副總理劉鶴領軍的貿易談判代表團昨日結束在華府的磋商會議，雙方雖未達成協議，但中國官媒新華社事後發新聞稿大讚此次協商有重大進展，並稱「中國將有力度地擴大」美國農產等產品進口。

同你啲臭閪支那賤種唔簽任何合同
算唔算收貨

原來先打大荳就係狂買, 問你知驚未?

支那好偉大! 好感動

一如所料
支共無其他招數
都係買買買買買買

買撚晒啲豆等美國人無得食
贏到開巷

買到爆廠

咁2017都進口 3.1億噸既

大豆可以生產d咩? 發電?

喂豬
不過豬死曬

將啲大豆當BB彈用，提供無限子彈，軍力大幅上升

有出口又有畜牧，其實真係唔驚

中國對進口大豆的依存度非常高。2017年中國大豆消費量超過11000萬噸，而產量僅1500萬噸左右，進口量高達9600萬噸、即進口量佔消費量比例達85%左右，且消費量不斷增加

打錯
係 3千萬噸

美國18年大豆產量創新高都係得1.2億噸
支那一日買5百萬噸，唔駛一個月就比佢買晒全年嘅產量

係贏國 曲到變圓係正常操作

將有力度地
識唔識字架

2016全球大豆産量大約3億噸
而家中國每日500萬噸, 1年18億噸
跟據supply and demand 理論, 大豆價格會上升
大家可以入定大豆期貨, 等返一年半載就係大豆換磚頭

說好的結構性改革呢

磚頭都慳返
直接用豆腐渣起樓

已決定用大豆起樓仲唔係結構上改變

之後澄清返啦 唔係一日500公噸
係個總數

支那係用w=萬

得mk仔先用m

建議佢起埋中美輸豆管

點撚樣運500萬噸一日

大豆應該係巧立名目既姐

私底下個句係 用錢塞住你把口

好似上面班官買個爛鬼花樽咁，咪係賄賂

買返黎鋪地得唔得？
偉大祖國做野駛唔駛你教？🤔

你叫中國買多d貨，佢無問題，都係錢解決倒嘅；但你叫佢開放市場、尊重知識產權呢d, 佢唔會睬你

等3月 25%

支那同堆好友

全部死清光

人有多大膽 豆有多大產

收聲啦死南亞狗

屌
搞到美國24小時加班
數錢又要數到手抽筋
下次農民唔投票俾侵侵啦
贏國又贏

Demand增加 令美國種多咗 導致Supply上升 又贏

大陸人其實都幾多典線笑共產黨

黃豆俠
黃豆之鬼

前幾日經過美國，見到好多大豆一車車咁送出去，有好多粒流眼淚 佢地知就快俾人賣...真係好慘!

大豆係有靈性，幫人打飛機....請大家唔好食豆! 我都已經開始戒...

好似話支那代表英文差，將單位蒲式耳誤會做噸

傾嚟傾去都仲只係傾掂大豆問題，可知最尾支美一定達唔成協議

好撚似sales上去人地公司開會，俾個客屌

會談期間，劉鶴突然比出5隻手指，稱中國已經每天向美國購買500萬噸大豆。劉鶴說，「500萬噸大豆，每天。」川普驚訝得說，「哇，每天，這將使我們的農民非常高興，這是非常多的大豆，這樣非常好。」劉鶴回說，「我非常高興你給我這個機會，我下個月在北京等你們的代表團，我希望我們能達成協議。」

美國貿易代表萊席爾在會後形容，中國突然在白宮公布購買美國大豆的消息是「新驚喜」

W?

係Today唔係Per day 官媒替劉鶴承諾日購500萬噸大豆解畫

中美貿易談判代表完成磋商後，副總理劉鶴與美國總統特朗普見面，其間劉鶴親口說出每日進口大豆500萬噸，旋即被網民質疑有關數量的真確性。不過內地媒體卻指白宮資料有誤，認為白宮將「today」錯聽成「per day」。

白宮官網1月31日公佈的影片顯示，劉鶴當時向特朗普承諾，中國每日進口500萬噸大豆，特朗普即時回應：「這是很多大豆，美國農民一定很歡喜...」。
資料顯示，2018年中國共進口大豆8,800萬噸，由美國進口大豆的總量則為1,660萬噸。若以劉鶴作出的口頭承諾計算，中國不足一個月，即可超越去年中國大豆總進口量；僅用4天，便可超越去年從美國入口的總和。美國政府後來澄清，中國同意額外購買500萬噸美國大豆，但不是每天，且沒確定具體時間表。

網民亦紛紛寸爆劉鶴的說法，有人形容劉鶴是「豬一樣的隊友」，亦有人指中國將「全民食豆」。
劉鶴的說話引起外界熱烈討論，內地《環球時報》官方微博「陶然筆記」發帖，反駁白宮發出的會見實錄中，用上「per day」（每日）字眼，稱已向當時有份參與貿易戰談判的一名人士查詢，以及對網上傳播影片作出核對，質疑白宮聽錯，因為劉鶴是說「today」（今天），不是「per day」（每日），估計劉鶴是指「今天中美雙方達成採購500萬噸大豆的意向。」
網民意見：
Wong Sunny：500公噸(每日)，玩咩？
Licheung Chan：每日買咁多豆.....很快變戇豆先生。
Lee Lo Mo：全民食豆。
徐衷雲：一天500萬噸？我看這兩個人都搞不清楚中國一年進口多少黃豆。
Eric Lu :就是把全球大豆都加一起也不夠出口2個月啊，真是不怕神一樣的對手，就怕豬一樣的隊友。
綜合報道

又贏

影／劉鶴口誤？承諾採購美大豆500萬噸 鬧出誤會

2019-02-01 13:34 聯合報 記者周辰陽╱即時報導

美國總統川普31日在白宮橢圓辦公室會晤中國國務院副總理劉鶴，聽聞中方將每日採購500萬噸美國大豆，讓川普高興直指，這是「承諾的大好兆頭」，不過事後證實，雙方在溝通上鬧了點小誤會。

美中雙方分別由美國貿易代表賴海哲與劉鶴領軍，在華府進行為期2天的高層貿易談判。劉鶴在談判結束後，率團前往白宮拜會川普，同時轉交習近平致川普的信函。有消息指出，劉鶴在貿易談判時建議，川普可於2月底赴越南會晤北韓領導人金正恩後，前往海南會晤習近平。

在橢圓辦公室接見劉鶴之前，川普先對記者表示，最終協議要靠他與習近平會面來達成，希望能趕在3月1日期限前達成協定，否則「中國商品關稅就會飆漲到大大的25%」。

劉鶴在與川普會面時表示，中國「今天」(Today)將採購500萬噸美國大豆，但川普聽成「每天」(Per day)，並馬上表示「太棒了，每天耶，我們的農民會很高興」，不過他也說「這不代表雙方就會達成協議」。白宮會後則澄清，中方是同意額外採購5百萬公噸美國大豆，但不是每天都買，也沒有提出確切的時間框架。

中美兩國於去年12月同意進行90天協商，以化解越演越烈的貿易戰鬥，中方隨後同意採購大批美國大豆，美方則堅持中方要在保護政策、智慧財產權與市場准入等議題上進行改革。

全世界大豆產量先得3億噸
強國一年買18億噸...
原來侵侵自己聽錯咗

▼美國白宮新聞稿指，中國每天要從美國進口500萬噸的大豆。

貢撚多豆
以後想買唔係上海製既維他奶真係難上加難

肯肯定係聽錯

笑撚死

官媒有邊次唔係話進展良好？

我已經分唔到係曲線定真傻

可以拎返之前中國唔買大豆既新聞出黎笑下

咁我諗全民食大豆都好過食草嘅

睇黎美國要搞返場大躍進先頂得住中國嘅訂單
中國又然

大陸鳩嗡
美佬又唔質疑佢
成班唔知做緊乜?

全民食豆腐

當年呢隻支那鶴，點係哈佛讀完個短期貼金Course可想而知啦仆街！！！！

唔怪得侵傾完講my friend
原來條支那英文水

邊有 一向都係豆腐渣

哈哈

跪低含撚 = 又贏

估唔到我今朝真係神預言 邊可能日日買

鬼佬聽錯英文定自稱哈佛生既講錯，你話呢？？？

支支TVB片就字幕明寫"每日"，內文同記者稿就Quote支那Source鳩兜係講"TODAY"咁囉！！！

仲笑，遲啲香港硬食又要買嚟唔知做乜

人哋淨係識王歧山

全球首創拎大豆填海

先打大豆

我自己聽左幾次都係話per day
侵仲要重複講多次per day去confirm 支拿都話yes

最大贏家高價買晒你D豆！ 問你死未？

呢蕉高撚到美🐶呢

老實唔好怪佢，做得永帝同學，佢地個個年代小學程度撚學到英文識分Today,PerDay咩仆街！！！！

神一樣既art of deal侵侵 終於遇到豬一樣既對手… 傾完唔認帳

重建沙中線

用竹都得，咁用豆都得啦！

個啲黃豆咁撚大粒個啲 唔知乜撚野攞撚左去掉啲野.. 啊屌佢老母講粗口添

有機填海

先進過荷蘭填海技術

通常係w，唔係m

好衰

美國有冇咁多豆可以賣

有話過一定要美國自己種咩？？？

話美帝種唔掂咁多豆嗰啲係咪唔記得咗美帝總統背後嘅金主係乜水？
日產八億八都仲得呀

屌，全地球都冇咁多豆啦

2016全球大豆産量大約3億噸

中國一日500萬噸，一年買18億噸
等於全球6年產量 睇小中國人呀那
我依家買吖，你美國佬有冇咁多豆賣比我？

劉鶴點解唔用中文
佢d英文逐隻字躉出黎
係本身咁差
定係俾侵嚇窒

已經嚇到瀨屎

侵侵：仆街每日500萬噸搵粒星球種都唔掂啦

又係5million=5萬